其實點解咁多人寧願自己生活質素惡化都要生仔

成日講到老豆老母為仔女犠牲幾偉大
有冇諗過其實係可以避免呢樣犠牲
根本win win雙贏
自己唔生仔就唔使捱食乜玩乜都得
個細路冇出世又唔使跟你捱
yeah

大部分會生仔嘅人都唔會咁諗

就係因為生活質素唔好
所以啲仆街要生仔
本身就係自私諗法
我知道自己冇錢 冇能力改變現狀
唯有去生個仔 希望佢成才然後改變我嘅生活
至少佢地嘅心態 我係咁諗

有個終極窮撚叔公生咗個十優仔
上左中流社會
然後身邊其他親戚就瘋狂生仔
點知變哂街童

唔生仔人類咪滅絕lor

冇人類，地球更美好

因為唔生仔就無左養大仔女依個唯一既生存意義

人類滅絕關你撚事咩

你唔係人類咩？

如果有來世和輪迴。
人類滅絕或人口大幅減少的話，
冇得輪迴做人，或者好難才能輪迴做返人，要做動物植物或魚類，就sosad and so bad

人類有乜咁值得繼續？

以家仲生果啲一係有錢人，一係大陸人

俾機會下世，輪迴做人，好過做狗做魚做動物

難道真係冇人納粹因為鐘意細路同想享受親子情天倫之樂而生仔！？
前提有錢供佢讀書

你跟你老豆老母先覺得捱緊者,我果代絕大部分既朋輩都有開心既童年,而自己都有細路,唔覺得佢需要跟我捱,講緊既犠牲錢只係其中一個因素唔係所有,相信你永遠唔會明白.當然,連食住都搞唔掂既窮撚真係唔好生仔.

超級認同 明明環境窮到唔足以俾到足夠嘅條件仔女都要生
跟住就話已經俾咗最好嘅嘢佢 又要人孝順你供養你又乜又物
除咗養兒防老我真係諗唔到仲有咩原因

生仔真係有錢先好生

有錢係指最少幾千萬up身家，否則成世個細佬都負磅咁跑

無錢買套 又無錢墮胎咪迫住要生囉 咁都要問

香港地，食就實搞得掂。
住就，20000元月租500呎，多數都頂唔順。

好多時係出左意外，又唔想落仔就生

又有一堆怕太老湊唔掂，廿幾生以為捱過就掂，最後捱足一世

所以窮撚唔想生，最好唔好拍拖做愛
唔好追港女

冇錢打飛機

係
有錢佬生仔係享受人生
死窮撚生佢出黎要佢好似自己咁番工
你睇下D死窮撚品格幾高尚
真係多撚謝晒

多數都係咁。
多數係
1 怕太老生唔到和湊唔掂，廿幾生以為捱過就掂，最後捱足一世。女人過35就會好急住想生。

2 好多時係出左意外，又唔想落仔就生。聽過對女人來說，落仔好傷身。好多宗教和道德教育都建議你唔好落仔，否則下世唔好。

買左套都係避得99%
射100次平均一次避唔到中招
同埋用套冇咁爽，不如自己打J

其實最好係唔好拍拖
但是

連登仔又講到冇拖拍，A0毒撚好慘咁。但又叫人唔好生，想點呀？

其實就算我係人類人類滅絕都真係唔關我事架喎
我都死左關我叉事

輪迴來世

其實係意外嚟

唔怪之信佛D人ON 9到放生蝗虫，
9UP都咁認真

我唔信所以都唔關我事
就算信都係人類滅絕姐，仲有其他動物，可能做埋外星人添

做動物好過做人？

信輪迴信前世信來世，唔一定信佛

New Age 都信輪迴

養就總養到,但問題係香港最肯生仔既人一係就堆上晒公屋無經濟壓力既陀北,一係就經濟能力較好既人,如果本身搵唔多住又係問題時,個細路讀書時期資源唔夠好大機會跑輸人.

養兒防老

當投資

好撚自私

年紀大咗，另一半死埋，你仲可以有咩依靠？

一個比你遲死嘅仔女就係你死之前嘅生存意義
明未？

認真問你：
你下世變左陳小明，2087年出世，但佢無你既記憶、個性
又或者你變成一隻蟻，一出世個巢被火燒，燒甩6隻腳，之後捱左3日先死，當然佢亦無你既記憶、個性

佢地好定唔好，同你有Q關係？

近排高連兩登有大量

窮人生仔問題既POST

窮人生仔正仆街

你啲邏輯
好似你咁計 日扑夜扑個啲咪生幾廿個仔？

跟住你仔女又結婚娶老婆/嫁人，
生仔女。
佢掛住照顧你個孫仔，冇錢冇時間照顧你。

卵子一個月只排一次

好一個哲學問題。

好多都係搵得唔多 但死都要生 佢地覺得有細路先係一個完整家庭 但從來無諗過係會害左個細路一世

有撚排都唔會發生。
而如果有天災要冚球剷既話每人生十個都係恐龍下場。
所以唔好再用防人類絕種為理由而生仔。
而人類絕唔絕種於地球於宇宙都毫無大分別。咪睇得人類存在價值咁高。
The human race is overrated.
Human civilization is overrated.

好多人嘅心態係，婚就結咗，如果唔整啲野搞吓呢一世會好悶好難捱，加上驚孤獨

岩岩先同男友傾完
我以前都覺得要組織一個家就一定要生
加上自己本身都幾鐘意小朋友
不過依家睇開咗
覺得自己都未搞掂 更加唔好講生仔
搞到自己又害咗佢

就算有能力都唔太想生
與其將成個人生投放係仔女身上
不如留番d 時間同金錢黎二人世界享受人生仲好
即刻冇哂束縛

邊個話你知輪迴投胎一定係去未來？

一樣既然係冇物理空間界面限制既野點解會有時間限制。
唔明點解咁多信輪迴既人從來冇發現呢樣野。

生存意義人人define唔同

拿，呢d就係窮人諗法

問上一輩同家境唔好嘅人點解仲生仔都係呢個理由，真係當自己生仔救地球，查實只係繁殖本能

係囉 不過除左你講呢啲
都唔知你老母生你出黎有乜鳩用

0負皮

生育呢個行為其實同強姦無乜分別，
同樣係唔理會受者 ( 子女、被姦者 ) 感受，
強行做出一個行為 ( 生育，插入 )
最後受者有機會出現快樂、感恩 ( 報答父母，愛上強姦犯 )，
或痛苦一生 ( 怨恨、抑鬱 )

而不論結果係快樂定痛苦，生育的人都是在賭博，
因為天下間沒有父母可以確保子女幸福快樂，
否則蔡志明個女就唔駛燒炭死。
賭贏，則人有我有、養兒防老、有仔送終，
賭輸，則子女痛苦一生。

所以天下父母皆自私，我地可以將天下父母視為強姦犯一樣鄙視及唾罵。

最撚憎小朋友，最撚憎生兒育女

我成日覺得
地球可能係被某些力量管理緊
或者識得自我平衡
如果有錢人生仔多，地球就會出現嚴重的環境污染問題
所以地球決定讓窮人想多d生仔
Instead of 俾富人生多些

因為做愛好爽

為左窮人唔好生仔
窮人請唔好結婚
為左請窮人唔好結婚
應該叫窮人唔好拍拖
多些宣傳下A0毒撚的幸福

結紮

宣傳窮人唔好媾女
實際過宣傳窮人唔好生仔

咁你幾時自己了結左自己去

因為無乜嘢係唔駛錢就做到出嚟
對於窮撚嚟講除咗生仔仲可以有乜嘢可以咁簡單就獲得成就感
被依賴o既使命感 同 滿足佔有慾

班撚屌垃圾死窮撚廢物根本諗唔到理由點解要生仔

咪大大聲話唔生仔人類滅絕,企係道德高地一定唔會輸

如果有前世
係因為你冇左前世記憶
前世可能係，你ai左造物主或地球管理者好耐，話想做一次人類，唔介意做窮人。

最好笑見到見窮撚垃圾奶左野,就想推更好人入火坑

話咩有細路家庭先完整,屌啲人唔生

其實我都唔鍾意小朋友

不過如果老左身體唔好 另一半都照顧你唔到

咁就一齊入老人院？

屌咩，養兒防老

有錢就唔駛怕，可以請工人照顧自己
普通老人院就環境比較唔好
靚的老人院其實環境不錯

咁又咁多人「生」自己冇女友？
係死都要搵個女友黎做愛？

呢d正仆街，生出黎自己唔鍾意，細路又辛苦，仲要養埋廢老咁就一世
真心希望上下子女棄廢老追理想

上一代又真係喎
如果你講係1930年代出世
1950至1960年代結婚生仔個批
當時戰爭打完杖，人口缺乏，嚴重缺人
生仔咪當自己去捐血

其實就係最驚 如果無仔女 就算有錢

比個工人恰鳩你 啲老人院呀嬸餵屎你食

當時世界人口得25億人

即係你邊隻字見到我話要生小朋友

就係唔想生 但又諗唔到老左點算

問下大家意見

冇錢先驚
有錢，咪抄左佢搵第二個
冇錢請得起人，咪對工人有禮貌一些lor

好多人對工人發脾氣，無理取鬧，以為有錢有糧出就大晒，先出事姐。
你俾錢請工人，又有禮貌，客客氣氣，你係好顧主，工人又點會玩鳩你。驚你突然無錢唔用佢多。

你真係諗多左
就算生仔女
有幾多個會一齊照顧你到死個日
最多都係搬出去再比家用
你個case生仔都會面對

我成日諗假設真係咁廢無法提早退休
65 歲退時，最少都要有相等現今價值300 萬左右就夠

如果無仔女，要儲錢唔算難

其實鄧小平係佢75歲時搞改革開放，門戶開放政策。
80歲時，同英國人傾香港前途問題，傾左一國兩制出來。
通常老人係人生最尾個10年先做唔到野，而唔係65歲就做唔到野。
你低估了老人家的能力了。

養老草夠10年錢就得

如果香港人壽命85歲，一般要到75歲以上先開始冇能力工作

其實有冇諗過

可能係地球先生（地球管理者）
想地球有多些人類
但又討厭人類破壞地球大自然
所以最後係

富人生仔不夠窮人生仔多

普遍係：富國生仔少，窮國生仔多

因為如果富國及富人生仔多，地球好快玩完

屌,原來係痴左線既耶撚黎

我意思係65 歲仲要做野已經輸左(我自己咁諗者)

ps中左7800萬即刻退休

窮撚生仔當d 仔女人肉股票，生一堆出黎睇下邊個升值先，就算唔升值一堆仔女去拎綜援都有賺

有d個老豆成60歲個仔先得幾歲，老婆30零歲又搵得唔多
自己都養唔掂生乜撚，過多幾年退休下下靠個老母搵錢死得la

根本窮就唔應該生
人地個仔有ipad有機打有得周圍去旅行增廣見聞
窮撚父母連玩具都未必買得起/捨得買
讀書人地有張大書枱用有得由細補習補到大
窮撚就做功課溫書都未必有書枱用
訓床又要訓碌架床冇晒私隱
個仔咁撚樣點會開心
如果生兩件細果個仲要連新衫冇得買永遠著哥哥/家姐d舊衫舊褲
話想養仔鍾意小朋友果d根本就冇諗過個仔喺咁嘅環境長大會唔會開心

生仔絕對係自私行為，我兩公婆想法由「一定唔生」變成「限期前試下生免將來後悔」。最後生左件，係勁辛苦但好enjoy 。事後分析，照顧小朋友時，可以讓自己重新體驗一次成長，拾回自己已遺忘的孩童感覺。當人生中什麼都試過時，發覺原來生物最原始行為才是最令人滿足。

人大了笑容少了，生活上已沒有什麼事令人真正開心，小朋友的有趣，的確帶來真正的快樂。

養兒防老

窮生都唔緊要，最慘係上一代冇學識又唔識教
變咗個毒撚或者mk

解答：PTGF

好多只係仆野無帶套
你唔好以為真係有好多年青人有意識結婚生仔
好多都係奉子成婚

冇錢買套

自私

以前由遊牧轉農耕社會果時都面對同一個問題

有錢人生，大啲機會令下一代接受好嘅教育，多啲有能力嘅人提升生產力係一件好事。

窮人又或者意外生出嚟嘅，多數呢啲人成世都係揹住上一代嘅包伏，呢啲行為係極度自私。

而最戇鳩係生嚟完滿自己嘅人生，除非你有錢，否則你係為一個唔使受苦帶嚟痛苦，真正快樂建築在人地痛苦之上。

雖然世界好多姿多彩，但係如果有得揀，我寧願唔出世。

所以我肯定有能力給他最好才生， 保證身心健康成長。

你老母個臭西生你出來極悲哀，可憐得你天生性格缺陷，內心邪惡，欠人性沒交際能力，要孤獨終老，餓死街頭嘅人來講，還在食緊屎係浪社會資源。

連登真係垃圾集中營
你班廢柴撚有得做人老豆老母咩

呢啲假設無意思，現實啲。

咁咪好

記得之前好似喺Reddit 睇過個故仔係話其實所有人都係你自己，你死左之後就會再投胎去唔同年份有唔同既身份，但全部都係自己

咁似呢套戲既

女人自己咪宣傳緊要比有錢男溝囉。
你地又話港女格，雞，貪錢。

老左冇下一代生活就冇咁有目標意義

最近見幾個舊朋友都生左仔女，明明無錢，又無學識，生出黎害佢

有錢男得好少數，窮男佔多數
咁的風氣下
最終9成半港女都冇男友冇老公
咪做到窮人唔生仔lor

等你地走曬之後

所以決定左以後比家用只會比最basic

養兒防老 你識條鐵咩
到你老左 有病有痛 都起碼有條友帶你睇醫生 提/餵你食藥
到你有事而冇人冇物 病住等死失救嗰下 你就知有仔女喺身邊既重要性

他朝有日你屋企兩老過哂身 家姐細佬搬哂出去 如果你有仔女 都起碼叫身邊有個家人 心靈上有d寄托 如果唔係你另一半過左身/一個人生活 個人唔病死 都抑鬱死

班廢老個個都好似你咁諗

結果晚年冇人理

好多人只係細細個俾人灌輸大個就要結婚生仔然後就跟住行之嘛
冇咩大志冇咩理想咩是9但走返老豆老母走過既路囉 生仔都應該咩都冇諗過人生佢又生

廢老：天生天養嘛，當年我都係咁長大，又咪挨大幾個。

如果個老豆老母知道係養兒防老，我真係晚年只會提供最basic既野比佢

連登仔明明係冇錢生講到自己唔想生咁

獅子山籠屋精神五十年不變 (2017年 香港人均居住面積為10平米，僅為亞洲城市1/3大)

港畜與豬

探訪新加坡最窮最低下層退休地盤工人一家

探訪家住市值600萬淘大花園香港精英中產一家

老人：你看...香港班傻西幾百萬買間納米樓..哈哈...哈哈...

正啊，豆腐細五臟俱全！🐷

福氣到極點😻😻😻

超落後、超唔環保深圳你睇下幾多白煙

好彩我地腥港將人當豬養，所以空氣好清新

人不自貴為賤，退完又退唔敢出聲唔敢反抗賤中之賤，港喱亦稱低等下賤喱

土練成法 人練成鋼 我地港喱天生是賤種

🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏

共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻

我早幾日又係咁 等車等半個鐘 同男朋友傾深度計
屌下政治屌下香港
大家都有個共識呢個時勢真係生唔到
兩個第時都係租人樓 仲講咩生仔 到到都係錢
我都唔想我小朋友第時講中文都比人蝦
又唔想佢大個既時候怨我冇比最好既佢
雖然果下有啲唔開心 單親始終想成家
但而家諗一諗 如果到時又離婚 個細路就會似我細個咁慘
不過留錢養下動物去下旅行

希望唔好同呢個分開 下個如果又想生仔
結婚又係話要大龍鳳果啲都唔知點算

但同時我好多謝老豆挨大我地三姐弟

最尾果句⋯ 真係好到肉心up

連登仔思想
有錢=開心
無錢=唔開心

副產品黎姐

我都係
已經俾緊最basic

On99 自己唔想生就咒人個仔跳樓
連登仔

佢應該架

生仔為自已？

已經太多

移美港人養隻兔居住面積:

香港依個生活咁困難既地方其實已經唔適合窮人住啦一早 BTW 真係窮撚唔生好過生

低端人口生少d/唔生 人類唔會滅絕
資源集中係人材到，反而對人類文明好

係青銅時代之前百幾萬年，人類就好似動物咁無拘無束赤身裸體咁殺戮，進食，強姦，年紀輕輕就死，父傳子子傳孫咁重復呢d生活，今日果少少野有咩所謂

湊大你地唔代表比最好資源你地。你唔諗下佢生一個就可以將所有資源投放係果個人身上，住：有無一間房 食：大時大節出街食 衣：有新衫，唔會著兄弟姐妹既衣服
大學，零用等等好多既野都未計

所以話生一個都要諗過度過既時代，生三個真係一係就追仔，一係就養兒防老，買六合彩咁

呢樣真
自己都未養掂自己仲走去生仔

利申: 結婚十七年。有樓有車(x2)。冇生亦唔會生。
養緊4貓1兔。

你阿爺嗰代無野食 如果佢唔生
就連你而家出個po既機會都無

無人會知將來係點

讀多D書啦
大大小小內外戰爭
死左咁多人，
阿爺個代岩岩好打完仗
國家會鼓勵生仔，如果唔係唔夠勞動人口架
baby boom呀傻仔

同班死毒撚講黎都哂氣
平時連女都未屌過 識撚有小朋友果種感覺咩

個個好似你咁咩死窮撚

有錢就體驗
無錢就害人害己

香港地 好多人都有父幹架啦
當你生左小朋友 成個家庭計埋供樓仲有錢儲下去下旅行
就會明有小朋友 教曉佢好多野 睇住佢成就 係有滿足感

不過窮人生仔都係仆街架啦 冇錢搞鳩自己又害鳩人

無錢＝生活質素惡化
有錢＝是鬼但啦乜都試下

屌你老母 你做緊乜鳩 講野經大腦啦
題目講緊自己無能力就唔好生 自己同子女都唔洗捱 win win
你就話生係好 因為唔洗做狗做魚做動物
先唔講輪迴係屬於宗教概念 真唔真實無人知
再者係窮撚家庭成長既子女 出生己經係受苦 唔見得話一定好過動物

利申 真心左

只要你今個月唔俾家用就會即刻知道點解

又有道理

連登仔講就勁，頭頭是道咁
真實見到有女就狗衝，唔點睇樣
如果條女俾你射，你唔中出？
條女係正，唔係玩玩下，你都會想中出霸佔佢啦

問埋你女仔同學，普通樣個d，佢地一日收到十幾廿個男生msg，你唔做狗公大把人做

因為窮，以為生個仔可以老左有人養。

人類天性

咁老左記得唔好累仔女

冇錢已經好折墮
有左仲落左佢更加折墮